西九高鐵站內含戰術支援辦公室及羈留設施

明報獲得兩份高鐵西九龍總站詳細設計文件修訂版本，文件分別在2015年尾及2016年初提交予政府部門。

文件內的圖則顯示，早在2015年11月，港鐵已於西九龍總站B2及B3兩層，詳細規劃一地兩檢設施，包括MCIQ Office（Mainland Customs, Immigration and Quarantine Office），即內地清關、出入境及檢疫設施辦公室，當中包括羈留設施、可容納121至200人的職員休息室、監察及戰術支援組辦公室等，兩層辦公室的面積合共約9.2萬平方呎。